[Laptop]剪片用Macbook定Windows好?

用開Premiere Pro，但係屋企部枱機Preview條片已經lag到鳩咁。想問下邊款laptop剪片唔會lag
budget 10k內

Laptop

MacBook Pro 加final cut都還好
window laptop就咪撚玩
ren片會彈app
痴撚線

10k買到最低配置macbook pro
rend片rend到佛誕

10k砌過部desktop算啦
買laptop rend到聖誕

剪片macbook
ren 片 再買部枱機

MacBook一定好過win機，理撚得你係咪laptop u

學生定做緊野先

ifan智商

以偏概全最佳示範

當年同時12K買左部MACBOOK PRO
8k砌部DESKTOP

最後DESKTOP REN片屈左一MACBOOK一倍速度

剪片打機抵屌之選

好多i狗
1皮買到好graphic卡，1060 1070 1080已經屌打所有macbook
而且有amd u又平d又多core
你過用黎汁相都仲有得駁下，ps係macbook到行得特別快
但今時今日冇咩可能仲用macbook剪片
利申2部top config macbook, 1部皮半desktop ,高强度用家

Windows
Cross-platform 嘅app，同樣價錢買windows機一定快啲，又唔會限死一隻app
Mac機得final cut pro快 純粹速食製片，montion又冇咩人用，用番pr ae davinci avid又唔夠人快，因為spec差

desktop

macbook執圖？啲色唔準

咩mon都唔準
要用spyder cal
唔通用desktop另買mon就準唔洗cal?
而且唔關汁相事，汁片一樣要colour grading一樣要cal

Mac